（習近平大讚）CNN主播和白登顧問參加「讀懂中国」會議

美國有線電視新聞網（CNN）和民主黨總統候選人拜登團隊不斷被爆出親中共醜聞，近期CNN的主持人札卡利亞（Fareed Zakaria）和拜登顧問參加了共產黨高層主持的「讀懂中國」大型跨國會議，中國國家主席習近平有發信致詞。

今年的「讀懂中國」會議在11月20日舉行，該會議的主題是「大變局、大考驗、大合作——中國現代化新征程與人類命運共同體」，目的是企圖擴大共產黨與其他國家在世界範圍內加強合作。會議的文件顯示，會議開幕式還邀請了一批黨政要員。

國家脈搏（National Pulse）網站12月2日報導，此次會議有近20名中共高層演講者，他們需要西方「重要人士」為這次會議站臺和背書。

CNN主持人兼《華盛頓郵報》撰稿人札卡利亞、拜登顧問薩默斯（Lawrence Summers）都出現在這些「西方代表」中。薩默斯曾在柯林頓政府時期擔任財政部長、在歐巴馬政府時期擔任白宮國家經濟委員會主任，現在被拜登確定為「競選活動顧問」。

習近平向會議致賀信，中共中宣部部長黃坤明通過視訊連線，宣讀習近平的賀信並發表演講。中方的發言人還有國家創新與發展戰略研究會會長鄭必堅、前重慶市長黃奇帆、政協文化文史和學習委員會副主任葉小文等人。

與會或通過視訊連線的西方嘉賓是現任或退休的各國高官，包括：前英國首相布朗（James Brown）、前澳洲總理陸克文（Kevin Rudd）、墨西哥前總統查迪約（Ernesto Zedillo），世貿組織總幹事拉米（Pascal Lamy）、前比利時總理勒德姆（Yves Leterme）、德國聯邦議院議長蕭伯樂（Wolfgang Schaeuble）、俄羅斯審計署署長庫德林（Alexei Kudrin）等。

此外，伯格魯恩研究所（Berggruen Institute）的創始人伯格魯恩（Nicholas Berggruen）也多次參加了「讀懂中國」會議。

伯格魯恩研究所與拜登的「完整過渡計畫」相關，該組織的聯合創始人吉爾曼（Nils Gilman）擔任程序副總裁兼該研究所雜誌的編輯，吉爾曼因威脅要對川普政府前官員安東（Michael Anton）執行死刑而惡名遠揚。

國家脈搏報導，習近平一直非常支持這個大會，並於2019年與與會者會面，還定期發函讚揚該活動。而中共總理李克強更是多次接見會議的國際代表並舉行座談會。

叛國

所有支持拜登的美國人都要參加

呢班打靶必須以叛國罪判死刑

敖卓軒都一齊讀懂中國

我唔讀都懂

支那的雙嬴等於支那嬴兩次

拜登的秘書